涂謹申：料美國很大機會通過香港人權與民主法案

民主黨立法會議員涂謹申表示，美國國會很大機會將有至少三分之二議員，贊成通過《香港人權與民主法案》，他估計法案的框架將會以《中英聯合聲明》作為基礎，訂立制裁香港官員的機制等，一旦法案獲得通過，美國總統特朗普無法否決。

包括涂謹申和新民黨主席葉劉淑儀在內的6名立法會議員，早前獲邀到美國同數名國會議員討論香港近期局勢。涂謹申說，民主派和建制派議員在訪美過程中沒有共識，例如民主派由始至終都認為要成立獨立調查委員會。

另外，涂謹申認為，如果特區政府引用《緊急法》就等同宣布戒嚴，禁止市民集會示威，只會令「和理非」市民都同政府強烈對立，做法愚蠢，亦會影響香港的特殊貿易待遇，在現時中美貿易戰升級的形勢下，只會為國家添煩添亂。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳